【禁足檢測】消防派員 650 人為紀律部隊之冠 警隊動員人手比拍紀錄片更少

油麻地佐敦四街被圍封，五大紀律部隊合共派出逾千人員協助。《立場》向各紀律部隊查詢及綜合傳媒報道，發現編制逾 35,000 人的警隊只派出約 600 人協助，動用人數或比拍攝《守城》紀錄片還要少，佔部隊編制比例僅 1.67%，亦較其餘四個紀律部隊少。

五大紀律部隊首長昨日分別到達油麻地佐敦「受限區域」巡視，其中入境處處長區嘉宏交代處方派出300人協助，懲教署則公佈署方派出 230 人。《立場》其後分別向警務處、消防處及香港海關查詢，消防處回覆派出 650 人，海關派出 350 人。

警方在書面回覆中，未有交代具體派員人數，僅口頭交代「每更派出 300 人」。據《中通社》報導，警方每 12 個小時出動 300 名警員，分兩更換班，《立場》按此推算，警方派出 600 人協助行動。警方消息人士亦是重申「每更派出 300 人」，唯補充兩更人員不斷更替，即總共派員數目為約 600 人。

按2019 年財政預計案對各紀律部隊人員編制估算，消防在今次行動派出的 650人，佔整個消防處 5.81%，為各紀律部隊之最；其次是派出 350 人的海關，動用部隊 4.62% 人手；懲教及入境動用的人手比例相約，分別為 3.22% 及3.34%。動用人手比例最少的是警隊，編制逾 35,000 人，今次派出 600 人，僅佔整個部隊 1.67%。

如以實際人數計，編制人數最多的警隊，亦非在是次行動中派出人員最多的紀律部隊，派出人手最多反而是編制只及警隊三分一的消防處。

死黑警果然係紀律部隊之恥

唔見人

YJ曱甴屎 不意外

所以5大署長要落去打氣，明明全部都係狗隊做，就係狗隊怕奶野唔做，hea 晒去其他公務員到

狗命係矜貴啲，冇計

黑警對外宣傳話抗疫全靠佢地

辛苦到要賣假貨

貪心怕死先係佢地座右銘

係咪可以理解為除左黑警其他紀律部隊都有幾百個冗員

拎返2003年封淘大啲相對比下 就知依家警察有幾廢

亞洲第一應該要出多D人

死都要加警察落去
關班皇軍撚事咩
認屎認屁菠蘿雞黑警

哈巴狗

黑警就係垃圾

老實講啲狗去到都冇乜作為

香港警察 狗屎垃圾

守門口

貪生怕死香港黑警

香港狗宜家係國際公認最低標準嚟

唔知你地記唔記得
泰國 法國啲狗開記者會
啲打人嘅圖 暴力嘅圖
全部都係From Hong Kong

要咁多人黎做乜
佢地做完野又返屋企
咁封區黎做乜

大白象有錢臨記齊齊搵

真係要做個時

消防你做撚埋佢啦

真係抵狗賤過地底泥

消防救完火救完人都唔會特登post 出嚟，d狗推下阿婆輪椅，就影到成個特輯咁

搵隻貓畀阿婆都話做唔到
最後又要靠消防

人哋淨係關心駛納稅人錢做KOL

垃圾

忠誠勇毅 不知所謂

廢柴

Push

海港仔幾時上庭呀

又咁講，唔係人多就一定好既，經過現場覺得好似人手過剩

狗隻同蝗軍都係唔洗做有錢收

算啦，佢地志在拉埋其他公司落水啫

拍video 緊要d 有得上鏡

咁消防海關入境懲教去到又有乜作為

最緊要識搶功勞

死黑狗真係仆街到無極限
賤撚過支那人

人地守緊城你地識咩

警：忙緊拍劇對付(唔存在既)恐怖分子嘛
疫情呢D流野比班垃圾消防做啦，佢地咁得閒

又一城定第一城呀？

屌，好撚廢

依家係講緊人手比例分配，唔係數量呀清

班垃圾出來咪盞搞事比人打
不過你講得冇錯
人最多
但計比例就出最少
無恥係咁上下

不過老實講依d係出名篤數冇野做鳩R既dsoa位
消防不嬲都鐘意呢d油水位好過你自己出去搵秘撈成日搬搬抬抬都唔知有冇一千
緊係多人舉手啦

消防真係慘

721唔見人，永遠做乜都係最仆街之人 ! 黑警，紀律部隊之恥

源頭永遠唔堵截
你想市民點樣做先開心
檢測檢一世都唔會清零

又話停用微博既
堂堂警司都要出嚟做小丑

玩乜春嘢小玩佢個小雞雞?

🤣🤣自己舉手去行行企企ot位都慘？

好明顯佢地驚中招
拖埋其他部門落水, 做既野都同佢地無關

不過都係抵死, 自己阿頭都跪班狗...咁你地咪做condom

消防好偉大

又係呢隻哈巴狗

消防班友食canteen van啲杯麵同餅乾係咩味

有危險既地方班狗調轉頭就閃啦
緊係搵其他人做
Eg721

貪生怕死的死黑警

屌唔撚係紀錄片

d人調哂去拍守城喎

本來狗做既工作
屈左俾消防做